最近發現，「投資」真係同「投票選舉」冇乜分別

叻嘅選民識得利用自己嘅一票創造最理想嘅結果 (eg. 支持民主)

同樣哋，叻嘅投資者就係識得用自己最少嘅資金創造對人文社經最正面嘅影響，同時透過該企業成長為自己帶嚟最理想嘅回報

如果咁嘅前題下，我哋可以將啲公司分四類：
A. 對人類發展有貢獻，同時有估值上嘅利用價值
B. 對人類發展冇乜貢獻，但有估值上嘅利用價值
C. 對人類發展有貢獻，但冇估值上嘅利用價值
D. 垃圾

我每類都舉四例，大家可以一齊分析吓

A. 投資類
1. GOOGL (貢獻：人類綜合科技發展，利用：估值偏低)
2. FB (貢獻：互動科技 & AR / VR，利用：估值偏低)
3. 新華 / 太保 / 平保（貢獻：支那人均保單佔率，利用：估值殘）
4. 藥明生物（貢獻：創新藥物，利用：估值合理）

B. 廢港類
1. 銀娛（貢獻：多啲人賭錢，利用：估值殘）
2. 莎莎（貢獻：多啲自由行，利用：估值殘）
3. 新地（貢獻：租金同樓價，利用：估值殘）
4. 滙豐（貢獻：借錢俾財團，利用：估值殘）

C. 性感類
1. ZM（貢獻：普及視像會議，利用：純炒）
2. TSM（貢獻：晶片技術，利用：估值高於歷史區間）
3. NFLX（貢獻：影視娛樂，利用：估值高於歷史區間）
4. AAPL（貢獻：個人電腦 / 智能裝置發展，利用：估值高於歷史區間）

D. 垃圾類
1. 261 (Junno Daddy 的大灣區仙股，前稱：中建置地)
2. 利豐（不思進取的後果）
3. 瑞幸咖啡（做假數 cap 水公司）
4. 甘肅銀行（要等支共出手救嘅地區銀行）

---

如果齋講投資，A 同 B 類都有佢利用價值。

但最近留意到近幾年啲資金開始，由投資純賺 easy money 嘅公司（廢港類嗰啲）轉去投資真係高增長力同對世界有貢獻嘅公司 / 行業 (eg. 軟件科技、生物科技、創新醫療、物管及智能社區 etc.)，唔知係好事定壞事，不過𠵱樣嘢確實係未來嘅 trend

不過我覺得最簡單嘅心態係，你想你未來嘅生活係點，咪投資乜公司囉

如果你想你未來身邊嘅人繼續捱貴樓、二世祖繼續幾層收租度日、出街大批自由行搶嘢、你啲親戚成日過大海賭輸錢問你借錢，你就投資「嗰啲」公司囉

但如果你想你未來嘅世界多啲新科技，唔洗擔心咁多衣、食、住、行、醫療嘅問題，咁你應該識得投資乜公司掛

Strong post LM

有分別 投票一人得一票
投資睇你有幾錢 係不平等

TSLA去咗邊

SEXY 類囉

So fking true

新手一問
物流業既估值係咪應該睇P/B?

𠵱啲傳統嘢唔係睇 P/E 咩

物流有乜大資產？
個倉？

推吓先

當然兩者都涉及權力同資源既分配啦

如果每票既weighting 一樣
而家仲邊係侵做總統

投票某個角度睇都係不公平
有社會地位、貢獻、學識既人，如醫生，工程師等
同社會低下階層一樣都係得一票
明明理應前者要有更大既話事權